兔子不親人的誤會而被棄養 !

有些人會問: 為什麼我在東, 牠會面向著西?

其實兔子側面看某東西就代表正面看某東西。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到) 你在牠後面也會看到你。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱, 另外也有遠視。所以佢地唔係無視你，你是在他們視線範圍之內。

兔子🐰是親人的群體性動物，但身體語言與其他動物不同，要做些研究才理解。(推介最底的3個網站)

親人的動物：

兔子的行為解釋網站：

香港兔協:

美國兔協 House Rabbit Society (教育網站):

詳盡身體語言解釋(喜怒哀樂):

兔子會不會叫? 是會的....

開心時會「屋屋」聲叫：

不滿時會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predator)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可看到咕咕叫。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

寵物兔是應該要被絕育

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

1. 兔子是被捕獵動物(Prey animal), 是大自然內每個捕獵者(Predator)的目標, 狗吠聲、消防車叫聲、小孩尖叫、雷暴等也會嚇驚兔子, 所以不建議帶出外散步。兔子是全世界其中一個最多被棄養的動物(在美國排第3最多被棄養), 很多人將牠放生, 這樣會令兔子十分恐慌, 而且沒有覓食能力(寵物兔和野兔是不同), 有些人送給兔協, 但容納不到那麼龐大的數目。

2. 絕育後會大大減少因荷爾蒙控制而霸地盤，不會隨地去廁所 (兔子是不需要訓練去廁所，只要廁所內有紙棉和乾草和夠大便可以, 建議用貓廁所)

3. 荷爾蒙減少令攻擊性減少，更加溫馴和親人，也會活得更開心。如果想將2隻兔合養(做夫妻/好朋友)要先絕育才容易建立關係, 否則有機會打架！

4. 兔子是很容易患上生殖器病動物，所以絕育會令到更健康和長壽！

5. 減少過量繁殖(和棄養後所面對的困境)，繁殖得快和多。

領養了兔子,瘋狂跳兔子舞!

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活：

兔子開心到極! 🌟🐰

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。室內飼養會比室外養長命，因為沒有天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。當牠們受驚時，也需要groom(撫摸/親吻)牠們，令牠們冷靜下來知道是沒事的。我家的兔子一聽到吸塵機聲音就嚇驚，所以每次我工人吸塵的時候，我會一直撫摸他們，幾次後他們已習慣了 !

兔子是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱。

兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人! ☺

兔子是一種好心境平靜的動物，很多人覺得牠們咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是牠的本性，而是後天環境和飼養方式影響。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。

以下video可看到兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人！☺

兔子不滿吃飯時被拍攝，上前搞灣2部攝錄機🤣🙈😊

狗狗搶嘢食, 兔仔毫無還擊之力 !

兔子側面看某東西代表正面看某東西，你在牠後面也會看到你。(你可想像正前方是盲點，看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）😭😆🙈:

兔子發夢同主人玩：

好得意

Yes indeed. Do you have a pet rabbit as well?

同貓養會唔會打交

同埋會有幾年命？我好怕…

養天竺鼠好過

多數不會，教導隻貓就一定不會

兔子發夢飲水

兔子7歲生日Party !

Rabbits are prey animals which means they're everybody else's lunch in nature. A fog barking, a child shouting, an airplane roaring overhead, an ambulance siren wailing and a lightning storm can scare rabbits. Therefore walking a rabbit on a leash isn't recommend. Indoor rabbits have a much longer lifespan than outdoor rabbits because they're protected from poor weather conditions and enemies. They feel safe, monitored, protected, sheltered and that they're part of the family! The average lifespan of an indoor house rabbit is eight to fourteen years whereas the average lifespan of a rabbit kept in an outdoor hutch or cage is three to six years. The happiest rabbit expression is called binky. When a rabbit binkies, it jumps into the air and twists its head and body in the opposite direction before falling back to the ground. A happy rabbit even twirls, flops,stretches its legs and shakes its head. All these are telling you that it's happy and overall pleased with you and its life. Rabbits produce two types of droppings: Fecal pellets and cecal pellets (aka cecotropes) The former are the dry round ones you usually see in the litterbox while the latter are edible for rabbits which contain essential nutrients. Rabbits are one of the most abandoned pets in the world. In fact they're the third most abandoned pets in the united states because people don't understand rabbits and think that they're boring and that they don't bond with humans. Rabbits are highly intelligent, social and affectionate animals. While they don't like to be picked up from the ground they'd much rather be cuddled and petted while they're on the ground or in your lap. When people say they want to have a rabbit as a pet I usually advise them to cushy the rabbit society and choose a rabbit for adoption.

怎樣簡單地同兔子剪指甲？

這個方法剪指甲是最容易(美國兔子協會的video)，把兔子放在桌上剪，桌上放條毛巾給他站著因為有traction。這方法對兔子來說比較少壓力(stress)：

繁殖能力驚人⋯
唔好亂勸人飼養⋯

哈！

correct

ha

巴打想問吓點解佢大小便出哂範圍

樓主有心

絕育先好養

有3個可能性:

1. 腎/膀胱病，要找醫生

2. 壓力造成，例如:有客人來訪、親戚小朋友過來喧嘩、站在廁所上時有消防車叫鳴聲經過令牠聯繫一齊......等等，例如我家的兔子一開始驚吸塵機聲，每次工人吸塵時我都會撫摸牠令牠感到安全，幾次之後就習慣了。

3. 有新兔子入來，霸地盤，但建立關係後就沒事。記住絕育

thank you

搵緊橙黃色既荷蘭侏儒兔

去兔協找，明白為什麼有些人連幾千蚊隻純種靚Holland Lop 和Netherland Dwarf都可以棄養。呢D個頭圓D，靚D嘅品種

What breed is your rabbit?

i don't know, 執番嚟的

any photos to share?

My friend Jason has a Holland lop, a Netherland dwarf, a French lop, a Lionhead and a Himalayan rabbit. They're so cute !! All are indoor rabbits. Jason is a sagittarius whereas his girlfriend is a capricorn. He's faithful to her and would never cheat on her. When he broke up with his ex he was driven to the edge. Even when a stranger talked to him there was a definite edge of hostility in his voice. But as soon as he had a new relationship target it took the edge of his emotional upset. His ex is tall and shapely who definitely has the edge over lots of swimmers. Recently he was in scuffles with a guy who was hitting on his girlfriend. The police showed up later and assigned hatred as the motive for the scuffles. Last week they dined at a restaurant in a hotel. They waited in line outside the restaurant for almost an hour. The line was so big that it stretched from the counter through the lobby area and out the main entrance of the hotel. A stout man tried to cut in line but was caught. Yesterday I popped over to their place and visited them. The shuttle bus queue was do huge stretching down the road to the furthest mini bus stop. I queued for half an hour until three shuttles came along at once. Meanwhile some people mistook this huge queue for the queue for other places. A couple came up and asked "are you in the queue for Cluny Park?" to be sure that it's the right queue. A stout man pushed in at the head of the queue but people ignored it.Later a slim guy jumped the queue. The lady behind him said "excuse me. The end of the queue is back there" A woman stood beside a guy who was midway through the queue. While pretending to look at her phone she edged furtively behind him who didn't realise she was there. Some people might have noticed it but ignored it. Jason seemed on edge yesterday. It turns out he has a job interview tomorrow Never has he felt so on edge before an interview. Jason's elder brother is a head chef at a five star hotel and feels he's found his niche. His younger brother too has found his niche as a professor having worked as a researcher for three years. His eldest brother is robust and healthy. He does lots of strength and conditioning exercises in his robust trainers. After his gym session he usually drinks a cup of robust coffee and a glass of robust wine. He lives in japan where the political system and economy are robust. His elder sister opened an antique shop which made a favourable impression on me. There's an exquisite antique that engages me. I'll bet the shop engages lots of passers-by. I had a favourable impression of it. His younger sister sometimes takes a nap at lunchtime because she has so much work to do that she feels drained. She usually snoozes on the sofa or at her desk by the fireplace when everybody else's eating lunch outside. She once brought her work along with her to the library where she dozed off at the table.Having a snoozes especially by the fire is a marvelous way to recharge your energy though. His eldest sis has just completed her phd at tokyo university and is on the way to becoming a professor. Japan is on the way to becoming the world's strongest economy. His uncle has recently passed away at the age of ninety. I offer my sincere condolences to his uncle's family. His friend Joe wrote "my condolences on the loss of your uncle" His dad too sent his condolences to his family. His mum wrote "our condolences go to his family" By the way Jason hasn't heard from his cousin for years until yesterday when he received a call from her. They chatted with exquisite delight. Jason lives on The Peak and owns many houses. Unlike Mayweather he's never ostentatious though extremely wealthy. You can find out how ostentatious his lifestyle is on youtube such as his car and house collections. He always wears ostentatious jewelry such as gold necklaces, rings and silver bracelets. He loves driving flashy cars and wearing flashy clothes.

Holland lop and Netherland dwarf rabbits are the most popular breeds in hong Kong these days. By the way do you remember the incident in Langham Place where the escalator stopped and reversed direction at a speed two to three times as fast as normal. People were screaming as they tumbled down the escalator. Some people managed to grab the handrail and steady themselves. The incident occasioned a good deal of worry. When you were in secondary school were there any subjects that you weren't interested in so didn't engage in the classes? I remember I didn't engage much in geography classes. I was often daydreaming. Jason loves video games. i remember him playing Counterstrike in which he used a gun to single-handedly engage ninety nine enemies who only had knives lol. I'm reading a book called Parallel Worlds written by physicist Kaku. When he was explaining the theories promoting the book on a television show or captured my attention. It's a fascinating book which explores the science of time travel, wormholes, eleven dimensional hyperspace and parallel universes, subjects that engage numerous readers' attention. I find the subject of black holes most engaging. It was an international bestseller for many months. There's a pageant of which the final round will take place in osaka next month. Aiko is highly likely to enter the final round I would think. My friend Alex has accepted a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance which we all can't wait to see. Let me offer him my heartfelt congratulations for having received a commission for a waltz from the pageant since it's a rare opportunity. I too endorse the congratulations to my friend Fumi on having professed through the preliminary round. Shes a contestant in the beauty contest and I won't be surprised if she progresses through the semifinal. I work in Hotel JAP Tokyo. My sister came to stay for two nights as company for mr while my colleagues are away. (when I'm in a hotel room I usually have the television on for company until I go to bed) My friend Charles accepted a commission for a sculpture, a sketch, an oil painting and an article on picasso from the hotel. I should like to express my congratulations to him for having got a commission to make a sculpture, do a sketch, paint an oil painting and write an article on picasso since it's a once in a lifetime opportunity. I've always admired the exquisite colors of oil paintings be it a portrait or landscape. His palette consists of blues greens and browns while his former classmates who's also a painter paints from a palette consisting of reds whites and oranges. A palette, a set of paintbrushes and paints normally cost around three thousand dollars altogether. Another friend of mine has been promoted and assigned to the hokkaido office with whjxg hes really pleased. I'm very pleased about his promotion too. If you happen to be staying in the aforementioned hotel.please remember the following as I work there: First of all before washing your clothes please remove tissue and coins from the pockets and put only seventy percent of the dirty clothes in the wash tub. This will ensure your clothes to get evenly clean and the machine will less likely be out of order. Please wipe the drum with a towel after each use so as not to cause mold or mildew to grow in the drum. Second please don't set the air conditioner ul to more than twenty five degrees celcius. Otherwise it won't blow cold air and will smell bad. Third after cleaning the tables and the toilet with detergent or sudsy water please rinse a cloth or handkerchief and wipe them again so as not to cause discoloration. Lastly please don't mail or stick anything to the wall as the paint will peel. Finally enjoy your time in Japan.

領養代替購買plz

I couldn't agree more !

你真係好鍾意兔仔

去四川食過兔肉，好撚正

一日得晚上8至12點係屋企，會唔會悶死隻兔仔？

兔子是群體性動物，可以養多一隻陪牠，但記住兩隻要絕育才能建立關係